【怪錯G.E.M.了?】G.E.M.新歌暗寸中國腐敗 網民等睇變禁歌

宇宙級歌手G.E.M.鄧紫棋自從在中國參加「真人騷」節目《我是歌手》於中國爆紅後，一直將工作重心放在中國。今年3月G.E.M.突然與提攜她出道的蜂鳥音樂結束11年的合作關係，成立「鄧紫棋工作室」繼續專注於中國發展。

阿G.E.M.新MV出現疑似揶揄中國的畫面及歌詞（網上圖片）

昨日G.E.M.推出的新歌《摩天動物園》惹來網民熱烈討論，事關這首由阿G.E.M.親自作曲填詞的作品，當中出現大量中國敏感字眼，當中一段歌詞「當鼻子愛上了霧霾 一開始察覺不出來 這一種腐敗 它像骨牌 慢慢地覆蓋 把你毒害」更疑似直指中國北京政府的現況，加上MV當中又穿插大量「人形豬」、「活摘器官」等敏感場面，有網民笑指成為「禁歌」指日可待。

包括紅色天空底下的「人形豬」（網上圖片）

而歌詞當中的一段「於是學着蟑螂 到處爬着牆 不怕黑也不怕髒 大便也舔上 為了要前往 光鮮的監房」爭議最大，有網民認為該段歌詞是在嘲笑理大手足，亦有人認為按上文下理解讀的話是在嘲諷向權力諂媚的人，最終被關進牢獄。

活摘器官（網上圖片）

其實撇開可能存在的政治隱喻及立場，阿G.E.M.新歌當中有不少歌詞直指現今中國社會風氣的扭曲及腐敗，如「穿灰衣的姑娘得不到尊重 社會大眾不在乎微小昆蟲 於是一群羔羊卑微的願望 是努力擠進荒涼 庸俗的天堂」、「你和我生來都是曾經白的紙 只是同樣被寫上太多歪的字」、「單純的一群小白豬 被名和利薰陶擺佈 衣服都故意少塊布 淪為了潮牌奴 賣了靈魂撈財富」等。

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

會唔會係F F得太多

搵大陸搵錢最紅個幾個
無一個是無辜的

當然 「唔係 都推到佢係 」 ！

其實香港唔可以自high
要有人輸出教育先得